[
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，拥有（）理论指导是我们党坚定信仰信念、把握历史主动的根本所在。",
        "option": [
            "毛泽东思想",
            "社会主义科学",
            "改革开放",
            "马克思主义科学"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736710972997633",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1943年，毛泽东应彭真之请为中共中央党校题写的校训是（）。",
        "option": [
            "为人民服务",
            "好好学习，天天向上",
            "实事求是",
            "理论联系实际"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736711228850176",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党的第一个农村革命根据地是（）。",
        "option": [
            "井冈山革命根据地",
            "湘鄂西革命根据地",
            "鄂豫皖革命根据地\r\n",
            "海陆丰革命根据地"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736711363067906",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1978年12月，中共中央召开了党的十一届三中全会，全会的中心议题是讨论（）。",
        "option": [
            "全党工作的重点转移到社会主义现代化建设上来",
            "通过建立社会主义市场经济体制纲领",
            "拨乱反正",
            "确立解放思想、实事求是的思想路线"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710717145089",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1979年4月5日至28日,中共中央召开工作会议，主要讨论经济调整问题。会议通过了中央提出的调整国民经济的八字方针，即（）。",
        "option": [
            "调整、巩固、充实、提高",
            "调整、改革、充实、提高",
            "调整、改革、整顿、提高",
            "调整、改革、整顿、发展"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736710725533696",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "（），为了抗美援朝、保家卫国，中共中央命令中国人民志愿军出兵朝鲜作战，并任命彭德怀为志愿军司令员兼政治委员。",
        "option": [
            "1950年10月",
            "1951年10月",
            "1952年10月",
            "1953年10月"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710566150144",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "我国社会主义改造提前完成，开始进入社会主义初级阶段的时间是（）。",
        "option": [
            "1956年春",
            "1956年夏",
            "1956年秋",
            "1956年底"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736710645841920",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国政府第一次公开提出和平解决台湾问题的方针，是在（）中。",
        "option": [
            "全国人大常委会《告台湾同胞书》",
            "《论十大关系》",
            "第26届联合国大会",
            "中美上海公报"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710696173569",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "2009年被评为“100位为新中国成立作出突出贡献的英雄模范人物”之一，因从事革命工作于1928年在汉口英勇就义，牺牲前写下“砍头不要紧，只要主义真”，体现视死如归、宁折不弯精神的湘籍革命家是（）。",
        "option": [
            "邓中夏",
            "蔡和森",
            "向警予",
            "夏明瀚"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711233044482",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1923年6月，（）确定了与国民党合作，建立革命统一战线的方针政策，拉开了第一次国共合作的序幕，是中国共产党走向成熟的重要开端。会上，毛泽东当选为中央局秘书，第一次进入党的中央领导核心层。",
        "option": [
            "中国共产党第二次全国代表大会",
            "中国共产党第四次全国代表大会",
            "中国共产党第五次全国代表大会",
            "中国共产党第三次全国代表大会"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711186907137",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "把（）作为党的指导思想并写入党章，是中共七大的历史性贡献。",
        "option": [
            "列宁主义",
            "新民主主义",
            "中国特色社会主义",
            "毛泽东思想"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711237238785",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国化时代化马克思主义的“魂脉”是什么？",
        "option": [
            "马克思主义",
            "全人类共同价值",
            "中华优秀传统文化",
            "社会主义核心价值观"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736711140769793",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大以来，党的()全面推进，马克思主义在意识形态领域的指导地位更加鲜明，中国特色社会主义和中国梦深入人心，社会主义核心价值观和中华优秀传统文化广泛弘扬，群众性精神文明创建活动扎实开展。",
        "option": [
            "制度创新",
            "理论创新",
            "体制创新",
            "机制创新"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736710998163457",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1924年5月，在苏联和中国共产党的帮助下，国民党陆军军官学校在广州黄埔创办黄埔军校，党代表是（）。",
        "option": [
            "孙中山",
            "蒋介石",
            "汪精卫",
            "廖仲恺"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711186907138",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十一届三中全会以后，率先进行经济体制改革的是（）。",
        "option": [
            "农村",
            "城市",
            "沿海地区",
            "内地"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710876528640",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义中国化时代化的理论成果主要包括()。",
        "option": [
            "毛泽东思想",
            "邓小平理论",
            "“三个代表”重要思想和科学发展观",
            "习近平新时代中国特色社会主义思想"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736711056883713",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党的一切工作都是为了()最广大人民根本利益。",
        "option": [
            "实现好",
            "维护好",
            "发展好",
            "稳定好"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736711132381185",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "抗日战争三个阶段的划分：第一阶段：从1937年7月卢沟桥事变到1938年10月广州、武汉失守，是()阶段。第二阶段：从1938年10月至1943年12月，是()阶段。第三阶段：从1944年1月解放区战场局部反攻至1945年8月日本宣布无条件投降，是()阶段。",
        "option": [
            "战略防御",
            "战略相持",
            "战略反攻",
            "战略决战"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736711287570432",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "经过不懈努力，党找到了自我革命这一跳出治乱兴衰历史周期率的第二个答案，确保党永远（）、（）、（）。",
        "option": [
            "不变质",
            "不变色",
            "不变味",
            "不变心"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736711052689409",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十八大报告中提出，加强()，让人民监督权力，让权力在阳光下运行。",
        "option": [
            "党内监督",
            "民主监督",
            "法律监督",
            "舆论监督"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736711119798273",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想()。",
        "option": [
            "是对马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论、“三个代表”重要思想、科学发展观的继承和发展",
            "是马克思主义中国化时代化的最新成果",
            "习近平同志是主要创立者",
            "是二十一世纪马克思主义"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736711103021056",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "人民解放战争的三大战役是：()、淮海战役和()。其中历时最长、规模最大、歼敌数量最多的是淮海战役。",
        "option": [
            "济南战役",
            "鲁南战役",
            "辽沈战役",
            "平津战役"
        ],
        "answer": "CD",
        "id": "1798736711312736257",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "“一国两制”的基础是“一个中国”，表现在()。",
        "option": [
            "世界上只有一个中国",
            "台湾、香港、澳门都是中国不可分割的组成部分",
            "中国的中央政府在北京",
            "台湾有自己的军队"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736710712950786",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中华人民共和国成立的伟大意义是()。",
        "option": [
            "结束了100多年来帝国主义勾结封建统治者剥削压迫中国各族人民和内外战乱频繁、国家四分五裂的局面",
            "实现了梦寐以求的民族解放和国家独立，开辟了中国历史的新纪元",
            "深刻影响了世界历史发展进程，在约占世界人口1/4、领土面积位于世界第三的中国，冲破了帝国主义的东方战线",
            "大大加强了世界和平民主和社会主义阵营的力量，极大地改变了世界政治格局"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736710700367873",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "我们党团结带领人民完成社会主义革命，确立社会主义基本制度，推进社会主义建设，完成了中华民族有史以来最为广泛而深刻的社会变革，为当代中国一切发展进步奠定了()和()。",
        "option": [
            "根本政治前提",
            "根本经济前提",
            "制度基础",
            "物质基础"
        ],
        "answer": "AC",
        "id": "1798736711098826752",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党的三大历史任务是()。",
        "option": [
            "推进现代化建设",
            "完成祖国统一",
            "维护世界和平与促进共同发展",
            "推动世界共同富裕"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736711132381184",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1992年春，邓小平先后视察武昌、深圳等地，发表了著名的南方谈话，南方谈话中提出的“三个有利于”的内容是我们各项工作都要把()作为总的出发点和检验标准。",
        "option": [
            "有利于发展社会主义社会的生产力",
            "有利于增强社会主义国家的综合国力",
            "有利于工农业发展",
            "有利于提高人民的生活水平"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1798736710738116608",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大指出：十年来，我们经历了对党和人民事业具有重大现实意义和深远历史意义的三件大事：一是（）；二是（）；三是（）。",
        "option": [
            "迎来中国共产党成立一百周年",
            "中国特色社会主义进入新时代",
            "迎来改革开放40周年",
            "完成脱贫攻坚、全面建成小康社会的历史任务，实现第一个百年奋斗目标"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1798736710985580546",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "实现社会主义初级阶段奋斗目标的根本立足点",
        "option": [
            "自力更生",
            "独立自主",
            "艰苦奋斗",
            "艰苦创业"
        ],
        "answer": "AD",
        "id": "1798736710893305857",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十九大的主题是：不忘初心，牢记使命，()。",
        "option": [
            "高举中国特色社会主义伟大旗帜",
            "决胜全面建成小康社会",
            "夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利",
            "为实现中华民族伟大复兴的中国梦不懈奋斗"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736711128186881",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "半殖民地半封建的社会性质决定了中国共产党领导的革命包括民主主义革命和社会主义革命两个阶段，这是两个性质相同的革命过程。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736710599704576",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国人民政治协商会议第一次全体会议决定，以《义勇军进行曲》为代国歌。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710691979265",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "人民民主是社会主义的生命，是全面建设社会主义现代化国家的应有之义。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711073660929",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东提出要把正确处理人民内部矛盾作为国家政治生活的主题。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710624870401",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "在党的文件中正式提出“三步走”发展战略的是中共十三大。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710838779906",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的七大特别强调，党的群众路线是党的根本的政治路线和组织路线。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711258210305",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1935年1月召开的遵义会议是我党的历史上一个生死攸关的转折点。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711216267266",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八届三中全会的主题是全面深化改革。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711002357760",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平总书记指出，抗疫斗争伟大实践再次证明，中国特色社会主义制度所具有的显著优势，是抵御风险挑战、提高国家治理效能的根本保证。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711111409664",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1920年3月，中国第一个学习和研究马克思主义的团体——马克思学说研究会在上海成立。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736711396622336",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "按照党的十八大要求，建设中国特色社会主义总布局是“四位一体”。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736710935248896",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "在当代中国，坚持中国特色社会主义道路，就是真正坚持社会主义。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710838779904",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "尊重自然、顺应自然、保护自然，不是全面建设社会主义现代化国家的内在要求。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736711165935616",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党并不是一开始就把社会主义和共产主义规定为自己的奋斗目标，而是有一个发展的过程。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736711363067904",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "新中国成立从根本上结束了100多年来中华民族受帝国主义侵略压迫的历史。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710650036226",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____都是我们党的生命线和根本工作路线，是我们党永葆青春活力和战斗力的重要传家宝。",
        "option": "",
        "answer": "群众路线",
        "id": "1798736711597948929",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____运动推动了中国社会的思想启蒙。",
        "option": "",
        "answer": "新文化",
        "id": "1798736711581171712",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____是中国特色社会主义理论体系的开篇之作。",
        "option": "",
        "answer": "邓小平理论",
        "id": "1798736711681835009",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____是我们党打响武装反抗国民党反动派的第一枪。",
        "option": "",
        "answer": "南昌起义",
        "id": "1798736711572783106",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1920年8月，上海共产党组织正式成立，____任书记。",
        "option": "",
        "answer": "陈独秀",
        "id": "1798736711589560320",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    }
]